郭榮鏗值得繼續做立法會議員

支那辦認證

佢低調做左好多野

之前見彭斯 跟住得到所羅門加持

支那辦不得對香港內部事務說三道四

求幫推

#吾識咩係偽黃# 搵到一個偽黃，兄弟抬走佢 #meme

好幾次遊行都見郭生
好過楊憨橋好多

跟足白紙黑字規舉黎做喎，夠公正丫
條文又唔係佢寫既，公務員應有既態度黎，歡迎做實事既建制派一齊加入

佢個body比人over左咁多次 係咁架啦

不過佢係法律界，無9成9連登仔份

少壯派覺醒 老一輩都要跟上黎 泛民真係屌到搵到自己定位

我諗緊如果係 梁耀忠主持選內會主席。。。
佢應該會好合作咁樣畀民建聯當選

老一輩淘汰啦要 留返2 3個喺立法會lead住d新人同埋主持會議就夠啦

好想知道有冇同路人出街撞過佢跟住屌柒佢

擺到明立會內無佢辦法
要出輿論俾壓力佢

Dennis Kwok 郭榮鏗
20分鐘 ·

新聞稿
2020年4月13日

郭榮鏗就國務院港澳辦及中聯辦針對其言論的回應

就國務院港澳辦及中聯辦於今日（4月13日）分別發表講話，批評內務委員會副主席郭榮鏗主持內務委員會正、副主席選舉時，濫用權力，質疑有違有關宣誓誓言，構成公職人員行爲失當。以下是郭榮鏗的回應：

一、在「三權分立」的憲制原則下，立法會及其轄下委員會如何運作，以及立法會主席及各委員會主席的權力，均由立法會議員按照《基本法》、《議事規則》及其他程序規則自行決定及處理。港澳辦及中聯辦並無任何權力或資格可以影響及評論立法會及各委員會如何運作，以及立法會議員如何履行其職責。

二、立法會議員有否違反《議事規則》、立法會議員誓言或構成公職人員行為失當等，由《基本法》、本地法律及《議事規則》界定，並由立法會及法庭處理涉及違法或違規的議員。任何人如認為有議員違反上述法律或規則，可向相關機構投訴或舉報。港澳辦和中聯辦在香港並無任何法例賦予的權力處理該等事宜，而且按照其講話內容，顯示港澳辦及中聯辦的人員對上述法律或規則並不熟悉，其批評只屬無理指控和政治謾罵。

三、特區政府應對武漢肺炎的工作，包括實施限制人群聚集的命令及推出支援市民抗疫等措施，均無必要經由內務委員會審議。因此內務委員會沒有阻礙特區政府進行任何防疫及抗疫工作，香港市民也沒有因為內務委員會而被拖延得到政府的任何資助。如有香港市民遲遲未得到援助，最大原因是特區政府的措施推行過慢及／或程序繁複。

四、為免公眾認為港澳辦或中聯辦等中央機構可透過批評或其他任何方式，試圖影響或干預立法會運作，郭榮鏗明確表示，將會繼續嚴格按照《議事規則》及其他程序規則主持內務委員會的會議。郭榮鏗沒有權力亦不會扼殺議員按照《議事規則》行使的權力，包括發言和表達民意的權力。

完

讀law係唔同d 完全唔撚洗驚

根本內奸黎

Salute

唔係個個泛民都值得連任咩

做到野

條友有料到，敬佩

同意部分舊人要識急流勇退